\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx}

\title{Specifiche dei casi d'uso}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Destinatari}
\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | l | l | l |}
    \hline
 	\textbf{Copia}&  \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    1 & Federico Di Marco & 12/04/2015 \\ \hline
    2 & Claudio Tomazzoli & 14/04/2015 \\ \hline
    3 & Francesco Fornasa  & 16/04/2015 \\ \hline
    4 & Ait Amin Lamquadem & 16/04/2015 \\ \hline
    5 & Andrea Saviozzi & 17/04/2015 \\ 	\hline
    6 & Claudio Tomazzoli & 06/07/2015\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tabular}{| l | l | l | l |}
    \hline
   \textbf{Azione} & \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    Redatto &Federico Di Marco  & 12/04/2015 \\ \hline
    Visionato & Claudio Tomazzoli & 14/04/2015 \\ \hline
    Corretto & Francesco Fornasa   & 16/04/2015 \\ \hline
    Corretto & Ait Amin Lamquadem & 16/04/2015 \\ \hline
    
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Versioni documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Versione} & \textbf{Autore} & \textbf{Nota} & \textbf{Data} \\ \hline
    1.0 &  Federico Di Marco  & Stesura iniziale & 12/04/2015 \\ \hline
    1.1 &  Francesco Fornasa & Correzione errori & 16/04/2015 \\ \hline
    2.0 & Ait Amin Lamquadem & Correzione errori & 16/04/2015 \\ \hline
      \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Supporto documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | c |c |}
\hline
\textbf{Nome File} &\textbf{Tipo File} & \textbf{Estensione}\\ \hline
UseCaseCarFinder & Portable Document Format & .pdf\\
\hline

\end{tabular}
\end{center}


\section{Introduzione e Obiettivi}
Sia per le aziende che per i privati smarrire o subire il furto di un veicolo provoca un danno  economico e, nel caso di aziende, di immagnie; Tentare di risolvere il problema tuttavia  comporta spesso l’utilizzo di una grande quantità di risorse come tempo, soldi e persone.
Lo scopo del nostro progetto è garantire un maggiore controllo sui propri mezzi, permettendo sempre di conoscere la loro posizione e avere a disposizione strumenti per monitorare il mezzo. Tramite il nostro lavoro è possibile, in caso si verifichino situazioni anomale, poter intervenire in modo mirato ed estemporaneo massimizzando la probabilità di recupero.

\section{Denizioni, acronimi e abbreviazioni}
Per le denizioni dei termini fare riferimento al documento di glossario,
glossarioCarFinder.pdf nella cartella della documentazione nel repository del
progetto.

\subsection{Riferimenti}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Documento} & \textbf{Contenuto} & \textbf{Nome}  \\ \hline
    Glossario & Spiegazione dei termini utilizzati & glossarioCarFinder.pdf  \\ \hline
     Vision & Requisiti del sistema,  & VisionCarFinder.pdf  \\ 
     &business needs e motivazioni& \\\hline
     Caratteristiche & Tecnologie, requisiti e& CaratteristicheCarFinder.pdf\\ 
     & funzioni del sistema &\\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}


\section{Panoramica}
Gli attori in questo sistema sono tre:
\begin{itemize}
\item  il Dirigente
\item il RPA
\item il Guidatore
\end{itemize}
Di seguito sono specificate le funzioni disponibili per i vari attori.

\section{Funzioni Guidatore}
Le funzioni disponibili per un Guidatore sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.70]{immagini/UseCaseGuidatoreGen.png}
\end{figure}

\section{Funzioni RPA}
 Il RPA  può: gestire i profili dei guidatori, accedere allo storico di tutte le auto di cui è responsabile, configurare i limiti di velocità ( i quali , se superati, fanno scattare gli allarmi), accendere la telecamera.
Il RPA può fare tutto quello che può fare un Guidatore.  
Le funzioni disponibili per il RPA sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.90]{immagini/UseCaseRPAGen.png}
\end{figure}

\section{Funzioni Dirigente}
Un dirigente gestisce i profili dei vari RPA poiché è la persona con il grado più alto di responsabilità nel sistema gestisce i video ottenuti dalle telecamere.
Può fare tutto quello che può fare un RPA o un Guidatore.
Le funzioni per un dirigente sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics{immagini/UseCaseDirigenteGen.png}
\end{figure}
\newpage
\section{Funzioni Guidatore}
Le funzioni disponibili per un Guidatore sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{immagini/UseCaseGuidatore.png}
\end{figure}
\subsection{Reporting Guidatore}
\textbf{Descrizione:} Il Guidatore accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali, visualizza lo storico e la posizione attuale del veicolo. Se decide di accedere allo storico è possibile scegliere un periodo, definito da due date, dopociò viene visualizzata una mappa sulla quale vengono tracciati i percorsi fatti nel periodo selezionato; se non è stato scelto alcun periodo viene visualizzato un planisfero. Viene visualizzata una mappa sulla quale viene segnalata la posizione attuale; Se il dispositivo non è raggiungibile (ad esempio sottoterra) viene visualizzata l'ultima posizione rilevata.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/rep-guidatore_OK.jpg}
\end{figure}
\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere un profilo guidatore-automobile.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il guidatore ha completato la transazione il sistema restituisce una mappa.


\subsection{Modifica dati personali}
\textbf{Descrizione:} Il Guidatore dopo essersi autenticato, può modificare i suoi dati personali.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/Gest_prof_Guidatore_Dati_Personali_OK.jpg}
\end{figure}
\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Il guidatore deve avere un profilo auto/guidatore associato.\\
\textbf{Assunti all'uscita:}  Se il guidatore ha completato la transazione il sistema viene aggiornato.

\section{Funzioni RPA}
 Il RPA  può: gestire i profili dei guidatori e delle vetture, accedere allo storico di tutte le auto di cui è responsabile, configurare i limiti di velocità ( i quali , se superati, far scattarte gli allarmi), accendere la telecamera.
Il RPA può fare tutto quello che può fare un Guidatore.  
Le funzioni disponibili per il RPA sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.70]{immagini/UseCaseRPA.png}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Accende telecamera}
\textbf{Descrizione:} Il RPA accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali, scegle una tra le auto a lui abbinate della quale attivare la telecamera. La videocamera registra un video. 

\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/UML_accensione_telecamera_ok.jpg}
\end{figure}

\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere un profilo RPA.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il RPA ha completato la transazione e il veicolo è raggiungibile, il video dopo essere stato registrato viene salvato sul server e l'RPA riceve un messaggio di conferma di avvenuta registrazione.





\subsection{Gestione profili guidatore}
\textbf{Descrizione:} Il RPA  accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali, può gestire dei profili Guidatore; ovvero può creare, eliminare o modificare le informazioni relative ad un guidatore ( nome, cognome, cellulare, mail,...). In caso di successo il sistema viene aggiornato e viene visualizzato un messaggio di operazione eseguita. Se il guidatore è già registrato nel suo sottosistema RPA non crea niente.

\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/Gest_prof_Guidatore_OK.jpg}
\end{figure}

\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere un profilo RPA.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il RPA ha completato una transazione corretta il sistema viene aggiornato.



\subsection{Reporting RPA}
\textbf{Descrizione:} Il RPA accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali, sceglie un profilo guidatore-veicolo, decide se visionare lo storico o la posizione attuale dei veicoli che gestisce. Se decide di accedere allo storico è possibile scegliere un periodo, definito da due date, dopociò viene visualizzata una mappa sulla quale vengono tracciati i percorsi fatti nel periodo selezionato; se non è stato scelto alcun periodo viene visualizzato il planisfero. Se decide di accedere alla posizione attuale viene visualizzata una mappa sulla quale viene segnalata la posizione attuale.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/UML_reporting_rpa_OK.jpg}
\end{figure}


\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere un profilo RPA.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il RPA ha completato la transizione il sistema restituisce una mappa.


\subsection{Imposta limiti velocità}
\textbf{Descrizione:} Il RPA  accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali, sceglie una o più auto sulle quali impostare una soglia di velocità. La soglia scelta viene salvata sul sistema; se la soglia viene superata dal veicolo il RPA riceve un avviso.\newpage
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/imposta_limiti_vel_OK.jpg}
\end{figure}
\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere un profilo RPA.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il valore inserito dal RPA  è corretto il sistema viene aggiornato.


\newpage
\section{Funzioni Dirigente}
Un dirigente gestisce i profili dei vari RPA poiché è la persona con il grado più alto di responsabilità nel sistema gestisce i video ottenuti dalle telecamere.
Può fare tutto quello che può fare un RPA o un Guidatore.
Le funzioni per un dirigente sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.77]{immagini/UseCaseDirigente.png}
\end{figure}


\subsection{Gestione profili RPA}
\textbf{Descrizione:} Il Dirigente  accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali, può gestire dei profili RPA; ovvero può creare, eliminare o modificare le info relative ad un RPA ( nome, cognome, cellulare, mail,...). In caso di successo il sistema viene aggiornato. Se l'RPA è già registrato nel suo sottosistema non crea niente.

\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/Gest_prof_RPA_OK.jpg}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere il profilo Dirigente.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il Dirigente ha completato una transizione corretta il sistema viene aggiornato.


\subsection{Gestione video}
\textbf{Descrizione:} Il Dirigente accede alla pagina online, si autentica con le sue credenziali; visualizza l'elenco di tutti i video dei veicoli a lui associati. Questi possono essere visualizzati,o eliminati.
\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{immagini/gest_video_ok.jpg}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Assunti}
\textbf{Pre-condizioni:} Deve esistere il profilo Dirigente.\\
\textbf{Assunti all'uscita:} Se il Dirigente ha completato una transizione corretta in caso di eliminazione  il sistema elimina permanentemente il video.




\end{document}